蘋果：警方完成調查國力書院 不檢控任何人

國力書院（現改名為培領書院）早前被揭涉偽造文書，協助多名學生提早畢業，其中涉及17名警員。事隔一年，蘋果日報引述警方表示完成調查，但不會檢控任何人，亦認為17警無罪。

報道指，警方上月回覆稱，警方商業罪案調查科已完成對國力的調查，已徵詢法律意見，認為沒足夠證據檢控任何相關人士。至於17警的個案，警方亦已完成調查，「並無證據證明有關指控屬實」。《立場新聞》已向警方查詢，正待回覆。

教育局網頁中亦載有培領書院的資料，顯示培領書院仍為註冊學校。

由嶺南大學前校董李以力創辦的國力書院，年前被傳媒踢爆涉大規模偽造文件，透過更改入學日期的方式，為客戶極速取得菲律賓太歷大學或比立勤大學的學位，客戶包括民建聯區議員、港姐蔡思貝、17名警員等；國力書院去年中改名為「培領書院」繼續營運。

涉事的17名警務人員涉嫌於2013年透過國力報讀菲律賓太歷國立大學的刑事司法理學士課程，為趕及最後一屆課程收生時間，全體篡改入學日期，把日子推前至2012年同一日。

好撚野

自己人查自己人
嘥氣

講又講
咁國力書院本身係咪即係咩事都冇架